昇龍道＋東京 16日cls之旅

係la我又可以打遊記
因為一時衝動 見到uo mega sale
就叫左兩個朋友10月一齊去 唔好相認ah
其實一路都對中部好好奇
今次去完覺得不枉此生
機票+酒店用左$7000 拎左230000日圓去
成個旅程最靚係上高地 一定要去一次我覺得
btw 成個旅程覺得金澤同名古屋最q悶
之後會同大家講下
簡單分享下行程
day1-day4 名古屋
day4-day6 高山
day6-day8 金澤
day8-9 富山
day9-11 松本
day11-16 東京

macbook打字好慢
都係用返iPhone up
歡迎大家一齊交流下

留名
金澤都叫悶？

金澤一日夠 頂多食多個近江町早餐

佢2/3日真係會悶

名古屋玩埋犬山城/名古屋鐵博 比盡都係一日半夠

上次去左妙立寺我覺得幾多野睇

遲d 12月都去昇龍道 樓主可唔可以講多d高山有咩好去處

1月都去昇龍道 留名睇分享

打住少少先
Day1 名古屋

今次名古屋入東京走
名古屋係作為昇龍道起點
我都係第一次去
呢程機係咁有氣流
我本身對搭飛機係有少少驚
嚇撚死 有冇人覺得飛親日本都好多氣流

大約3個半鐘就到
一日都好少機飛中部
好快就過關拎行李

如果出名古屋市區
係坐近鐵or自駕 如果有車牌
我都建議自駕 因為名古屋喺行街方面
點同點都要行好耐
870日圓架車係坐普通車
我嗰時行左去特急 柒左

8個字就到 我地酒店就揀左伏見
係榮前一個站

由酒店行去榮 要20分鐘 攰撚到
榮好多商店都8點收工
同埋d位隔幾條街先一間 行撚死

晚餐揀左味噌豬排食 間野一般
唔係好建議

食飽行下驚安同去oasis21
架宇宙飛船有看台
9點close 大家記得9點前去
同埋路痴的話 可以用驚安做中心點
附近都好多野食同商店
當你去名古屋 驚安係夜晚活動
因為其他都收皮
Day1完

係 呢兩個地方我都好撚後悔留咁耐
金澤係吹捧得太誇張

好悶 日本人過份吹捧

你高山會唔會上金澤？

白川鄉落雪

應該去 不過帶埋兩老去 唔知佢地鍾唔鍾意

富山點去兩日？
立山計埋做富山？

一月會去名古屋三星期左右，留名參考

留名
好靚

唔去飛驒古川
高山其實剩係得老街行
可以去白川鄉嗰日拎埋行李
將行李放喺白川鄉巴士站
行完白川鄉直上金澤
因為去金澤的巴士點都經白川鄉
白川鄉2-3個鐘夠行

可能打得唔清楚
富山留左一日 第二日去立山黑部

巴打諗住點玩？

多謝

唔該晒

建議可以留兩三小時浸下 下呂溫泉 真係日本三大嫁

正啦

放太多時間喺名古屋同金澤
抽啲時間喺靜岡仲正

樓主啲相影得好靚

樓主係咪用立山8日pass

金澤第二日悶到想落大阪
名古屋都ok 不過冇咩必要去一次夠

個景靚 用咩機都影得靚

開始覺得靚嘅地方遊記多唔係好事

好驚有一日會變有港豬噢後嘅東涌

唔係 我用左北陸pass
有諗過買立山張pass
但我係富山入信濃大町走
同埋濃飛巴士3日pass都差不多價
所以買左北陸pass

未有計劃，漫無目的行下

漏左講
如果你係去哂白川鄉 立山 上高地
買北陸pass or 立山黑部張pass都可以
北陸pass係包去高山,白川鄉同金澤同富山
而立山黑部張pass係包由高山去富山
成個立山黑部and信濃大町去松本
唔包高山去金澤呢程
要另外買飛
另外富山站可以買一張單程飛
9000日圓 比正價單程平1000
For你由富山玩到信濃大町
即係成個立山黑部
但留意返 張飛只可以單程
即係你唔可以返轉頭
而立山黑部張pass係可以比你返轉頭
呢到係有不同
而上高地係冇pass
你只可以去松本站買往復券
4550日圓
大家要計清楚
因為我成個旅程洗得最多係交通

可以睇下

有車牌既緊係上能登半島

只可以講名古屋同金澤留最少
兩個都悶到仆街

後悔 我係雪藏牌
去完呢次都決定下次自駕
成日趕車好攰

有車牌唔洗睇巴士時間表做人
我上次一早係高山出發，2、3點行完上高地，之後去埋新穗高搭纜車，夜晚6點返到高山食飛驒牛

Day2 名古屋一日遊

第一站我地揀左去熱田神宮
其實名古屋真係冇咩地方好去
但好多時都要用到地鐵
大家可以喺車站部機買1日票
740日圓坐成日

呢棵樹聽講種左好耐
同埋許願好靈

成個神宮都比到一種舒服的感覺

行完之後去蓬來軒食鰻魚飯
呢間好出名 好多旅遊節目都會介紹
而喺熱田神宮附近有間
Google話15分鐘
不過要上橋行嚟行去 行撚死
去到等一陣就可以入去

好食但好貴 3500日圓好似
但我覺得第一次嚟 點都要試
佢有三種食法 加湯 落紫菜wasabi 就咁食
朋友認為加湯好味d 我就覺得就咁食好d
望落好似好少飯 但愈食愈多
所以大家咪加大 夜晚都唔洗食

跟住就搭車去名古屋城
依加天守閣維修緊 上唔到去
同埋入去要收錢

成個城都係人少少 同大阪城係差天共地

跟住去名古屋站行街
附近有高島屋 bic camera tokyu hands
所以慢慢行下 因為冇咩地方想去
其實名古屋都叫做咩都有
但可以帶比你一種好悶的感覺 唔知點解

其實車站連哂商場 同埋有好多餐廳
所以唔怕餓親

肚餓就緊係搵野食
呢間喺新幹線北口 我地嗰陣搵餐死
如果你問我 名古屋必食no.1
我一定會話鳥開總本家
因為佢d雞翼同親子丼好好食

雞翼有幾隻味揀
食落唔會有種好油的感覺
而親子丼 d蛋係超級甜
加埋d雞肉 好食到唔識形容
1430日圓真係超值

食飽又返去榮行下
其實夜晚都係得驚安嗰邊熱鬧
今次上左去oasis21看台
好多情侶同遊客
9點就有保安叫人走
跟住宵夜一蘭
喺名古屋 其實可以話冇咩消費
但係食野都幾貴
鰻魚飯 味憎豬扒 雞翼
不過嚟到 點都要試
Day2完

富山值得留耐d

金澤真係冇咩好行

悶唔過富山市 富山市得環水公園

富山係比人感覺好靜的城市
已經掛住個公園

係日本吹捧得誇張
咩小京都

除左黑部峽谷同雨晴海岸
仲有咩景點

兼六園+金澤城行到3/4小時既 加埋近江町早餐/下就 都玩到一日

仲有美術館 東茶街屋
美術館真係伏
可能我冇咩藝術細胞

茶屋街真係幾懷舊，入去飲杯茶都ok 美術館我直頭skip

我為左泳池打卡 佢收我1000大元
好彩嗰日有新海誠展

高岡
瑞龍寺
叮噹公園
叮噹電車

一日富山市內
一日黑部峽
加埋立山都可以四日

係咪呢個？

高岡仲係富山市 唔係高岡市

靚相，皮已、正

緊係講富山縣啦
黑部峽都唔係富山市啦

叮鈴仲係賴緊屎

多謝支持

個公園好q大

立山我仲未去 好難就到時間 下次一定夾埋富山高岡玩耐d

諏訪湖環湖踩單車係幾正 又無乜人

成個旅程最攰係立山
又纜車吊車巴士
搭車搭到傻

有踩單車ga ?

最慘係近年變左旅遊公廁 好多人

支持樓主

唔好理
呢度啲名勝打卡達人，淨係識話邊度邊度1日夠啦，淨係識將人地個行程抄一次果種旅行，不如睇VR 算數

人地話無就無啦

一日行晒又何必強行推介呢

高山北陸pass唔俾網上預約
我見人地d遊記話得喎

利申 準備聖誕去 睇緊資料

大家討論下

真係
d姨媽姑姐都會去
但日本經濟咁差 冇旅遊業死得仲快

下個月聖誕？
係可以上網預約 我個agent話
但佢個網又要會員又好多野搞
不過去到高山再預約都冇問題
都幾多班次
如果你有牌 可以自駕白川鄉
因為都唔難揸
除非你係睇點燈
如果唔係都有位既巴士

可能更新左 我仲睇緊舊資料

旺季最好預約啦 我一月中去 早20日訂都比人訂滿哂

你果日應有點燈？
我怕聖誕都好多人 驚預約唔到

點燈前幾日

去過中部
金澤都叫做有個茶街
名古屋除左落CLUB可以話狗也不屌

呢兩個地方去完都狗也不屌

上到去你就知係值

唔係點燈果幾個星期日巴士都爆？

早30左右約好好多 好難講

Day4 高山
Day3因爲我病左 所以冇去到伊勢

前一日晚喺名古屋 換左車飛
提提大家 用北陸pass
要去到高山先可以再換車飛去白川鄉
冇得喺名古屋換埋
如果係濃飛巴士pass就另外既
換左9點幾飛
大約2小時40分鐘到高山
全車都指定席
我搭嗰程d日本佬好撚嘈

高山站我覺得幾靚
同埋好靜

左手邊就係濃飛巴士
一落車就去換左車飛先
白川鄉有幾個班次係全劃位
同埋如果上金澤
可以喺去白川鄉嗰日
直接去埋金澤
我覺得高山兩日一夜都夠
同埋去金澤的巴士
點都經白川鄉
所以大家可以check out
將行李放喺白川鄉 行完再坐巴士上金澤
我嗰陣柒左 以為金澤好多野行
預約頭班車 後悔莫及

未夠鐘check in 食野先
去左食丸明 之前聽講幾出名
嚟到點都要食下飛驒牛

同朋友夾 叫左9800呢個set
好好食 入口即溶咁 但食得唔夠喉
仲要叫多個高山拉麵食
佢lunch係比較平聽講

都見到同車既外國人嚟食 估唔到

我去嗰日有太陽 食完個飯就落雪

上年去高山，高山站裝修完靚左好多，幾年前去仲係一個細站黎 ，可能越黎越多去人去

Ps飛驒牛世界級

我諗住巴士3日卷都係網上book左先

丸明我同你叫同一set
唔知係咪overcooked
我同兩老食落都唔覺有咩特別好食
其實應該燒到咩程度先啱

我第一次去 覺得真係幾靚
巴打有冇食過神户牛
我覺得神户牛仲好食d

我自己燒到舊肉冇紅色
就放入口 嗰日好肚餓
Overall都唔差既

食過喇 都Ok既..但如果性價比黎講，我覺得飛驒牛好過神戶牛

利申：日本三大和牛都食過

神戶牛太出名 好多時食赤身都好貴

我嗰陣第一次去東京
跟團有d加購項目
買左塊 好似食神個楊師傅咁
好好味
但對上一次去神户
間間都話神户牛 怕比人呃冇食到

我上次walk in間好出名既 話冇位 之後佢介紹另一間 諗住唔差 點知7000羊先有赤身食

好靚

4月去應該仲靚

去邊玩呀

邊度嚟㗎

立山黑部-室堂

巴打果間燒肉有無其他肉類？老婆唔食牛

就高山白川

室堂 4月有雪牆仲靚

金澤幾舒服，hea下hea下又一日，唔shopping既人唔會點覺得悶

丸明好似剩牛
丸明隔離有條街
有好多餐廳
你可以睇下
喺高山搵隻豬真係好難

剩白川鄉？

金澤我覺得唔算悶啦 係購物點少姐 名古屋就接近純購物食野 加一堆合家歡既咩咩館 去遠少少先好d

可能我本身好期待
都好多香港人去啦依加

飛驛豬 唔食牛去到日本好慘

Hehe bye

獨遊正

我fd戒食牛都俾我搞到佢破戒

係，唔過金澤了

落唔到去喎

巴士唔係有咩

去高山就得 金澤可以唔洗去

果時六月去 對個雪牆好失望

果次我去昇龍道加大阪京都去左十一日
日日轉哂店諗起都癲

應該係人多？

1月打算去 但係咪冇得去...

你呢d朋友真係

你由金澤落返去大阪？

冇呀封左
4月開 立山黑部同上高地
如果你1月去得白川鄉
好唔抵

睇嚟大家都對金澤麻麻地

好似係富山去加賀再京都咁

加賀嗰邊有咩玩

無呀 我用黎過夜咋 浸温泉正

lm
又死圖

講明食燒肉
佢食完都停唔到口

金澤幾舒服

好彩你唔係逼佢叫雞

成個北陸都舒服
好掛住富山間星巴克

遲下三月尾會去名古屋 諗住睇櫻花 可以自駕 有無邊度推介又好睇又無咩遊客的地方

三月尾咁快有？
名古屋唔係好熟

其實都係睇前一兩年 都係差不多時間開花 又見之前ANA 特價就買左

同埋我會自駕 所以想知昇龍道有無咩必去賞櫻位

你可以睇下
其實我平時睇都係賞楓多過賞櫻
3月尾應該冇河津櫻

想叫生雞食但搵唔到

巴打去高山嗰2日住邊

黎緊12月頭想去昇龍道，但見巴打講到悶悶地 同埋白川鄉個時係咪仲未有雪

12月頭極低機會有

高山站附近酒店 記住早d訂 好快爆

Book咗下呂 我見高山d溫泉旅館都幾遠下

我覺得金澤都幾好買喎
車站隔離個商場勁好行

應該月尾先有

唔好意思
呢幾日掛住睇玉木宏套love shuffle
話時話 大家有冇類似的日劇推介

返酒店check in完就出發
你會覺得高山好似冇咩人
錯啦 係所有人都去哂高山老街
條街有飛驒牛食 有好多手信買
附近會有宮川朝市 同商店街

勁多遊客

如果睇高山推介的飛驒牛
呢間壽司實有
我食左900 最貴嗰個
我只可以話大家食一次就夠 麻麻地
飛驒牛拎返嚟燒會好d
其實佢對面都有一間 都多人排
但係我見好多都推介我食的呢間
大家下次食埋對面 順便話我知

之後行左前面食串燒
呢間我覺得好食 同埋價錢合理

之後去埋食牛肉包 熱lala好好食
我個人認為包>串燒>壽司
如果去到3樣都食哂啦 旅行的意義呀

之前上網睇 話高山陣屋有伏
要收錢 因為仲有十幾日
所以我冇入到 慳錢
我都唔建議入 因為門口已經望哂
將d錢拎去食好過

你冇睇錯
我夜晚去左食麥當勞
因為我地行完老街 返酒店抖陣
酒店冷氣竟然係勁廢
間房勁焗 同埋我食濟左
所以嘔左出嚟
要食返d煎炸野中和下
高山第一日 完

今日可以update多d
因為睇完劇 大家有冇咩日劇推介

高山鄉村酒店 喺車站對面
價錢幾抵

唔係悶既
金澤我覺得係有d吹大左
其實成個昇龍道都會比到你舒服既感覺
12月頭應該冇

我反而有入高山陣屋 去果陣有雪 影入去好靚 落雪必去

香林坊嗰邊好悶 未夠8點都死城咁

真係？ 我喺門口望左
覺得一般貨色就冇入到